因海航未按時付款 空中巴士暫緩交付飛機

據《彭博》引述知情人士消息指，由於海航集團資金流緊張，未能如期向空中巴士支付款項，導致該公司推遲交貨。據《路透社》早前報道，有至少6架已經打上海航標誌的A330寬體客機停放在空中巴士位於法國的工廠外。

空中巴士發布的交貨數據顯示，今年1月以來僅向海航旗下的香港快運航空及首都航空各交付一架A321飛機。相比去年12月份，海航集團下附屬或所有的航司就接收10架。空中巴士及海航對報道未予置評。

據了解，海航控股持有海南航空、天津航空和首都航空等航空公司，截

至去年底擁有410架飛機，上述三家航空公司皆有運營空中巴士A330寬體飛機。

海航上月表示，計劃向包括新加坡主權投資基金淡馬錫子公司在內的投資者出售最多20%股份，以籌集不超過11億美元（約85.8億港元）的資金，集資所得用擬用於購買飛機、航空培訓、維修和機場業務。

呢排買hk快暈既機票咪好危

識唔識分因航同海航

先打大豆、後打汽車、再打飛機

打少啲丁

報紙佬又用埋啲大陸字

巴打閱讀理解0分？

打上花火

個design柒到

我都睇錯係因航

支那人唔用外國野啫
梗係用支那製既飛機啦，又安全又平

佢地好強調已經唔係控股關係

香港航空賣盤睇黎係堅料 wor

C919

又反我地中國

屌你垃圾空中巴士

希望我國全面改坐國產飛機

C919係單通道機，點用黎取代雙通道既A330

日月報配圖，配咗海航塗裝嘅波音787

空中巴士為改咗名嘅 A220（原 Bombardier CS 區間客機）都好過佢

伯母當年係咪唔記得生埋個腦俾你

自膠，同去醫院割皮包一樣

海航負債 咪搵HX同UO磅水囉 出幾次mega sales 香港人理得你係咪大陸公司咩 去到旅行就得

冇錢就摺埋一二邊咪出黎獻世啦